中共新疆「教育營」再傳死訊：懷孕婦女、兒童被拘禁，有穆斯林意圖自殺

中共新疆「教育營」再傳死訊：懷孕婦女、兒童被拘禁，有穆斯林意圖自殺

繼自由亞洲電台（Radio Free Asia）報道四名新疆穆斯林在「教育營」死去，人權觀察透過訪問一名境外的穆斯林，得悉其六旬父親也在營中死去，當局說法是「心臟病發」，妻子卻發現他的屍體瘀傷處處，懷疑曾遭到虐打。

人權觀察最新報告指出，這位老翁的死狀「有可疑」，與早前報道的個案有相似之處：死者身體有重傷，健康情況在營內不斷惡化。報告研究員王松蓮指中國政府有法律責任，保障被拘禁者的健康，「營內提供基本醫療，但有受訪者（在押員家屬）表示，子女罹患腫瘤，醫生建議做手術，官方卻不允許出營就醫。」

王松蓮訪問4位曾被拘禁但已釋放的穆斯林，他們分別指出，教育營拘禁懷孕及哺乳的婦女、殘疾或行動不便人士、未成年兒童、老邁的長者，由13歲到80歲不等。

王松蓮表示，按新疆公安局的說法，教育營是「免費教育的機會」。她引述官方文件的說詞：「我們提供軍事的生活，令他們更有紀律，令他們成為其他村民和家人的榜樣，治療他們的思想病毒——極端主義就是思想上的病毒。」

「莫須有」罪名： 任意拘押、酷刑迫供，外國公民也遭殃

「極端主義」，一般而言是指推動聖戰、恐怖襲擊、政治暗殺等暴力行徑，但在新疆，舉行穆斯林儀式、披上民族服飾、與親友一起唱聖歌，這些尋常舉動卻致使百萬人註被拘禁在教育營。

人權觀察的最新報告指，「擁有雙重國籍」亦成了被拘押的理由。艾克林、爾默、魯斯塔姆（化名），三位穆斯林因持有外國護照，被公安嚴刑迫供，逾越正當的法律程序，被運往教育營。

爾默憶述，公安不斷盤問他：「你有朋友在那個國家嗎？他們是誰？你還認識誰？你做什麼生意？你是否穆斯林？你有沒有去清真寺？」

理論上按中國法律，當本地公民獲得外國護照時，其中國公民身分立刻作廢。這三名穆斯林屬外國公民，已離開中國生活一段時間，因探親或做生意入境，卻被扣押及滯留。

王松蓮指出，還有近一半穆斯林是因「與26個特定伊斯蘭國家有聯繫」被拘押，包括家人在外國居住、自身曾到可疑國家旅遊（如戰地、中東地區），一律被拘押至教育營。
在送往營地前，不少穆斯林曾遭到公安的嚴刑迫供，沒罪也被折磨成「有罪」。爾默憶述，公安禁止他睡覺，四天四夜不間斷迫問，還把他綁在一張鐵製老虎椅上，長達三小時維持不舒服的姿勢。

王松蓮表示，這種嚴刑打壓在教育營、看守所、監獄裡都很普遍。「曾有受訪者表示，並沒有藏有宗教資料，但被吊起來一晚後，他唯有改口承認有。」

酷刑扭曲人性：有人神智失常、有人嘗試自殺

被運往教育營後，穆斯林繼續受肉體之苦，酷刑成為打壓異見、洗腦教育的「輔助工具」。人權觀察報告表示 ，中共透過軍事式訓練，改造穆斯林的習慣、信仰、價值——迫令他們踐踏伊斯蘭信仰，宣告效忠習近平。若有人不從，立即受罰。

「要感謝習近平、感謝黨、感謝祖國才可吃飯。有名受訪者第一日進營，拒絕感謝習近平和黨，守衛不讓他進食、罰企24小時，還拉去單獨囚禁，迫令他長時間維持特定姿勢。」

其中一名起來反抗的穆斯林魯爾（化名），同樣曾經杯葛官員命令，更曾否認自己是中國公民，每次都遭到酷刑對待。第一次，他被關入狹窄的囚室，不能喝水及進食，罰企24小時。第二次，他再被押入囚室，官員把一件鐵衣硬套進他身上。「我的頸部不能動彈長達12小時，只感到極度悶熱及難受，經過那次後，我變得言聽計從。」

王松蓮引述受訪者見證指，營內正發生「侮辱性」的打壓行為：穆斯林女性的長髮被強行剪短、有男性被當眾脫衣，爬著進入教育營，還有官員肆意的拳打腳踢。

被迫至絕境，有兩名受訪者選擇自殺，惟在中共監控下自殺未遂。艾克林憶述：「我把衣服剪爛，打算勒死自己。但進營後我身體變得乏力，連勒死自己的氣力也沒有。」中共官員一分鐘內衝入廁所，制止他的行為，艾克林才驚覺廁所也被監視。

王松蓮續指，另一名穆斯林一時衝動下撞牆尋死，被送至醫院搶救，醒來後中共派來警衛監視，竟威嚇他會因意圖自殺而判監7年。王表示，被強加的罪名、欠尊嚴的生活環境，這一切都迫使他們尋死，有些人更被迫瘋。已被釋放的魯斯塔姆表示，親眼見住兩名20多歲的青年被迫至患精神病。

上萬家庭被拆散，兒童婦女被關押

隨著上百萬名穆斯林被關押，營外無數家庭也被拆散。王松蓮表示，被拘禁者主要為男性，曾聽過女性家屬指出，幾乎全家族的男士都被抓捕，包括丈夫和他的四個兄弟，以及眾人的兒子——「單是這一個家屬，便有約20名男性親戚被拉入教育營。」

王松蓮指出，在穆斯林的父權文化中，男性一向是經濟支柱，婦女難以靠自己謀生，帶著五、六個小朋友不知如何是好。「新疆的冬天零下三十度，有媽媽不夠錢用，猶豫著把錢拿去（自己）治病好，還是買來暖爐的燃料，讓孩子保持溫暖好。」

她又指，在2016年底新疆領導陳全國上任前，教育營的監控較為寛鬆，家屬可以定期探望，但至鐵腕方針實行以來，被拘禁者長時間不能會見家人或律師：「中共堅持這是教育轉化中心，以不是正式犯法的原因在押，拒絕營內的人聘請律師。」

人權觀察報告引述受訪者見證，他們指營內有懷孕婦女、剛生產完哺乳的婦女，還有小至13歲的少年，而按聯合國《兒童權利公約》，未成年的人全是應受特別保護及關愛的「兒童」。兒童享有的人權包括父母的監護，免受身體或心理上的虐待，惟這些脆弱的小孩被困營中，長期與外界隔絕，高壓的思想改造對成長造成創傷。

問這些小孩有否與家人一起關押？王松蓮指暫不清楚，但聽聞受訪者見過姪兒姪女，卻無法上前與他們溝通。

極權鐵腕延伸至境外國家 哈薩克：我們與中國關係友好

王松蓮提及，被拘禁者的最大焦慮，是營內表現影響營外家人的安危，猶如行駛連坐法，而這種手段已適用於境外的穆斯林。

她指出，若中共得悉穆斯林的家人在外國，特別是身處26個與伊斯蘭教聯繫的國家，便會千方百計透過外交手段，迫使這些國家「交人」。一些與中國友好、有貿易往來的國家最易就範，「過去7月，埃及已把當地留學的10多個維吾爾學生遣返；馬來西亞也被中國政府要求送返穆斯林。」

王松蓮批評，按照常理，只有罪犯才會被引渡返國，現在年輕的留學生卻被強行遣返。她又指，若新疆穆斯林的家人是海外公民，中共會迫供這些人的名字，密謀把他們強行遣返回國。「也會直接或透過家人去查問，要他們提供詳細的生活狀況，如在哪讀書、住哪裡、電話等。」

哈薩克斯坦是與中國關係密切的鄰國，惟新疆境內有不少哈薩克人被扣押，包括了從哈國來做生意、探親的外國公民。問哈薩克政府有沒有嘗試營救同族人？王松蓮透露，哈國曾經和中方交涉，最後中共釋放了幾名哈裔穆斯林，但教育營內仍囚禁著無數哈薩克人。

她表示，人權觀察曾去信哈薩克政府施壓，得到這回答：「我們與中國政府的關係非常友好。」

註 ：人權觀察引用德國學者Adrian Zenz的最新研究指，被拘禁在新疆教育營的穆斯林已逾100萬人，而按非政府組織「中國人權捍衛者」（CHRD）的境內調查，估算每一條村的平均逮捕率為12.8%，剛好就是新疆穆斯林總數的一成左右。

真主會救佢地架啦

中國啲穆斯林好似特別弱勢咁
外國嗰啲一早拎刀追殺啲政府官了

蛔唔識炸鳩佢？

明明好想終共收皮
但係一諗到只有終共先收到蛔豬皮
又會想支持終共

真係好矛盾

同問

狗咬狗，兩邊都唔係好人

可以逼到穆斯林自殺而唔係同歸於盡

穆斯林仲垃圾過中共
垃圾政權消滅邪教, 呢單野我支持

你睇下d 大肚婆個肚幾咁大，d 細路女幾咁細.jpg

真係好矛撚盾
希望同歸於盡啦

Genocide

左膠幾時出嚟鬧中共？
緬甸同羅希亞人啲因怨就咁快衝出嚟鬧，但係新彊呢？
緬甸單野明明係百幾年嘅因怨，唔係你話和平好啲人就唔會幫親人報仇，要阻止唔易
新彊同中共就真係冇緬甸果種仇口，明顯係弄權，咁都唔出聲

可以逼到伊斯蘭佬自殺而唔係同你玩炸彈中共都算係第一

支那連菜刀都要實名制，邊搵到武器反抗

中東班恐怖分子咁廢？

證明所謂恐怖分子，虔誠信徒，都係恰鳩人有民主國家

回教入到營，日日有豬肉食，fat fat

因為唔係猶太人，所以無人理

Thoughtcrime

第一次覺得支共做實事

收皮啦 大把你口中嘅左膠關注
外國媒體都成日有報導 特別係今年
睇得少新聞就咪衝出嚟柒

白馬嘯西風

其實新疆係咪世上現存最大慰安婦中心加集中營？左膠唔出聲既？

下一個到香港人

穆斯林只係識欺善怕惡

中共德政
幫班回教生番淨化再教育
話唔定班生番之後多謝翻共產黨

中共少有對人類文明有貢獻

左膠vs中共vs穆斯林

world war 3

自殺式炸彈嗰啲，係少數極端穆斯林先會做。

同埋維吾爾人感覺上都唔識抗爭，你睇西藏起碼有人自焚吖。

餐餐食豬肉

邊個話維族人唔識反抗??

昆明火車站斬人事件, 新疆火車站爆炸事件
以前維族人成日斬人, 放炸彈

烏魯木齊果次斬死左最少一百個漢人
跟住中共派軍隊長期睇住, 維人先冇能力再搞大單野咋
本身維人極具攻擊力
藏人自焚抗爭先係最冇用, 暴政只會驚維人呢d 斬人唔會驚藏人自焚

你地笑既同時再幻想一下香港市都有同一樣既日子

人地真主就係一切 中共走去搞鳩人地信仰
仲要逼人聽黨就係一切
應該都係時候買定花生

維族人信伊斯蘭教, 其實係最勇武

不過家陣勇武派 可能比中共捉哂去集中營, 所以先無得再反抗

自殺仲好比支那折磨

恐怖份子vs恐怖份子後裔

幾年前就係出刀殺人，先有今日

支共果然有料到

狗咬狗

讚中共果啲有冇諗過一樣可以用黎對付香港人
黐線政權都吹奏

支共做得最好就係收蛔蝻狗皮 做福世人

港豬只會用鍵盤抗爭
日日都係諗住返工 唔會有膽放炸彈/自殺式襲擊
輪唔到香港

土耳其有冇出聲？

冇錯，香港個個返工
香港仲要間唔中立個名目送錢上大陸
點會搞鳩香港